====================================================
= Dokumentace k projektu BIN
= Simulace CA na GPU
====================================================

=================================
            Obecne
=================================

Langtonova smycka
-----------------
soubor s pravidly jsem vzal ze stranky
https://code.google.com/p/ruletablerepository/wiki/TheRules

=================================
       CPU sekvencni verze
=================================

psana v C++11

spusteni
--------
make
./ca




Langtonova smycka
-----------------
pravidla jsou ulozena jako std::unordered_map<std::string,int>
kazde pravidlo ve tvaru CNESWC' rozlozi na:
string CNESW - klic do mapy
int    C'    - nova hodnota centralni bunky


=================================
           GPU verze
=================================

psano v jazycich C++0x a CUDA 5.5
testovano na stroji pcjaros-gpu.fit.vutbr.cz (pristupne pouze ze site VUT FIT)
karta NVidia 580 GTX - rodina karet Fermi
profilovano pomoci nastroje nvidia Nsight

spusteni
--------
make
./ca_gpu -C      - Conveyho hra Life
./ca_gpu -L      - Langtonova smycka

parametry
----------
pri zmene parametru je projekt nutno znovu prelozit -> je to kvuli tomu, aby kompilator mohl udelat vsechny mozne optimalizace, kdy presne zna velikosti bloku a dimenzi

ITERATIONS = 10000;     - pocet iteraci programu
SIZE_X 16*DIM_BLOCK_X   - cislem 16 menim pocet bloku v ose x o velikosti 32x32
SIZE_Y 16*DIM_BLOCK_Y   - cislem 16 menim pocet bloku v ose y o velikosti 32x32

pouzivam velikost bloku 32x32 vlaken 
-> jeden warp vzdy dela 1 cely radek
-> neexistuje thread divergency -> cely warp vzdy pracuje zaroven
-> az 8 bloku na SMP -> az 8x32 warpu na SMP -> hodne moznosti jak vykryt latenci pameti

ulozeni hodnot
---------------
hodnoty bunek jsou ulozeny jako integery v surface
celkem 2 surface - mezi iteracemi se prohazuji
:-) neni potreba si jakkoliv predavat hranicni hodnoty
:-) neni potreba kontrolovat, zda nejake vlakno neni na hranici, protoze nastavime pri cteni cudaBoundaryModeZero (kdyz cteme mimo hranice, vrati se nam 0)
:-) pristup do surfacu je cachovan a to muzeme podporit cudaFuncSetCacheConfig - cudaFuncCachePreferL1 ("ukousne" vetsinu sdilene pameti a pouziva ji jako L1 cache)

Langtonova smycka
-----------------
pravidla jsou ulozena v texturni pameti nasledovne
kazde z 219 pravidel ve tvaru CNESWC' rozlozim na 2 casti:
CNESW + C'
CWNES + C'
CSWNE + C'
CESWN + C'
(4x jsou proto, ze pravidlo plati pro libovolne natoceni)

coz nam dava celkem cca 900 pravidel.

abychom k nim mohli rychle pristupovat, potrebujeme neco jako lookup tabulku, ktera ovsem pro 
CUDA neexistuje. Namapuju tedy pravidla do texturni pameti. Pokud bych cisla nechal v desitkove soustave,
tak bych musel mit 10^5 = 100 000 pametovych mist  v texturni pameti -> coz neni malo.

Protoze mame pouze 8 stavu, muzu si prvni cast si predstavit v osmickove soustave, prevest ji do desitkove
ted potrebujeme pouze 32768 pametovych mist. Pri ziskavani indexu do tabulky v kernelu si vystacim pouze se
zakladnimi bitovymi operacemi shift a bit. or (zadne deleni, nasobeni,...)

na tomto indexu lezi hondota C' - nova hodnota centralni bunky

